<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Topic//EN" "topic.dtd">
<topic xml:lang="zh-CN" id="_3.6.3_锁相环"><title>锁相环</title><body><p>由<xref href="_3.6.2_高速时钟.dita#_3.6.2_高速时钟/_bookmark59">图 3-15 </xref>可以看到，高速时钟 HCLK 的中间有一个 8:1 的 HCLKMUX 模块，HCLKMUX 能将任何一个 Bank 中的 HCLK 时钟信号送到其他任何一个 Bank 中，这使得 HCLK 的使用更加灵活。</p><p><image href="../images/image78.png" height="110" width="111" alt="???"/><image href="../images/image31.png" height="110" width="111" alt="???"/>HCLK 可以提供给用户使用的功能模块如下所示：</p><ul><li>DHCEN：动态的高速时钟使能模块，功能类似于 DQCE。可动态的打开/关闭高速时钟信号。</li><li>CLKDIV/ CLKDIV2：高速时钟分频模块，每个 Bank 中有一个CLKDIV。生成和输入时钟相位一致的分频时钟，用于 IO 逻辑工作模式中。</li><li>DCS：动态的高速时钟选择器。</li><li>DLLDLY：动态延迟调整模块，用于专用时钟管脚输入的时钟信号。<p>锁相环路是一种反馈控制电路，简称锁相环（PLL，Phase-Locked Loop）。利用外部输入的参考时钟信号控制环路内部振荡信号的频率和相位。</p><p>GW2A 产品的 PLL 模块能够提供可以综合的时钟频率，通过配置不同的参数可以进行时钟的频率调整(倍频和分频)、相位调整、占空比调整等功能。</p></li></ul></body></topic>